\include{./TeX_files/config}
\title{Procedimentos Área de Box}
	
\begin{document} \noindent 
	\vspace{5cm}
	
	\begin{center}
		\huge{Regulamento: Cubo Mágico}
	\end{center}
	
	\newpage
	\tableofcontents
	
	\newpage

	As seguintes regras são baseados nos regulamentos adotados pela  World Cube Association e podem encontradas no url: \url{https://www.worldcubeassociation.org/regulations/translations/portuguese-european/}. Caso haja alguma alteração significativa, a organização encarregará-se de notificar os competidores.
	
	
	\section{Responsabilidades do Participante}
	Para competir, os participante deveram preencher e assinar o Contrato de Participação.
	
	\section{Modalidades}
		\mysubsection{} A organização será responsável por promover as seginter modalidades:				
			\begin{enumerate}\mysubsubsection{}
				\item \textbf{Cubo de Rubik (3x3x3) com uma mão no formato melhor "Média de 5"}.
				\item \textbf{Cubo de Rubik (3x3x3) com duas mãos no formato melhor "Média de 5"}.
				\item \textbf{Cubo de Rubik (3x3x3) vendado no formato melhor "Média de 5"}.
			\end{enumerate}
	
		\mysubsection{} Os resultados de uma ronda são medidos da seguinte forma:		
			\mysubsubsection{} Todos os resultados cronometrados abaixo de 10 minutos são arredondados por defeito ao centésimo de segundo. Todas as médias calculadas abaixo de 10 minutos são arredondas ao centésimo de segundo mais próximo.
			\mysubsubsection{} Todos os resultados cronometrados e médias calculadas acima de 10 minutos são arredondados para o segundo mais próximo.
			\mysubsubsection{} O resultado de uma tentativa é registrado como DNF (Did Not Finish) se a tentativa foi desqualificada ou não foi finalizada.
			\mysubsubsection{} O resultado de uma tentativa é registrado como DNS (Did Not Start) se o competidor tem direito a uma tentativa, mas desiste dela.
			\mysubsubsection{} Nas rondas "Média de 5", os competidores têm direito a 5 tentativas. Dessas 5, a melhor e a pior são removidas, e a média aritmética das 3 resoluções restantes conta para a posição do competidor na ronda.
			\mysubsubsection{} Nas rondas "Média de 5", um DNF ou DNS é permitido como o pior resultado do competidor na ronda. Se um competidor tem mais de um DNF e/ou DNS na ronda, a sua média nessa ronda será DNF.
			\mysubsubsection{} Nas rondas "Média de 3", os competidores têm direito a 3 tentativas. A média aritmética das 3 conta para a posição do competidor na ronda.
			\mysubsubsection{} Nas rondas "Média de 5", os resultados são ordenados de acordo com as médias alcançadas pelos competidores, em que "melhor" é o menor tempo registrado.
			\mysubsubsection{} Nas rondas "Média de 5", se dois ou mais competidores obtiverem médias idênticas, os resultados são ordenados com base na melhor resolução por competidor, em que "melhor" é definido como o menor tempo.
			\mysubsubsection{} Competidores que obtiverem o mesmo resultado numa ronda ficam na mesma posição naquela ronda.		
		\mysubsection{} Uma Ronda Combinada consiste em duas fases de resoluções, em que os competidores só avançam para a segunda fase se satisfizerem uma condição estabelecida para a primeira fase.	
			\mysubsubsection{} A progressão de um competidor para a próxima fase de uma Ronda Combinada é decidida pela posição (os melhores x competidores) ou por resultado (todos os competidores com o melhor resultado abaixo de X) na primeira fase.	
		\mysubsection{} Todos os competidores podem participar em todas as modalidades de um campeonato.
		\mysubsection{} Cada ronda deve ser terminar antes que qualquer ronda seguinte da mesma modalidade se inicie.
		\mysubsection{} As modalidades podem ter no máximo quatro rondas.	
			\mysubsubsection{} Modalidades com 99 ou menos competidores podem ter no máximo três rondas.
			\mysubsubsection{} Modalidades com 15 ou menos competidores podem ter no máximo duas rondas.
			\mysubsubsection{} Modalidades com 7 ou menos competidores podem ter no máximo uma ronda.	
		\mysubsection{} Rondas Combinadas contam como uma ronda na modalidade.
		\mysubsection{} Se uma modalidade tem várias rondas, então:	
			\mysubsubsection{} Pelo menos 25\% dos competidores têm que ser eliminados entre rondas consecutivas da mesma modalidade.
			\mysubsubsection{} Os competidores que avançam para a próxima ronda devem ser determinados por uma posição de corte ou pelo tempo de corte na ronda eliminatória anterior.
			\mysubsubsection{} Se um competidor classificado se retirar de uma ronda, pode ser substituído pelo competidor melhor classificado abaixo do corte na ronda anterior.	
		\mysubsection{} Cada ronda de uma modalidade deve ter um limite de tempo (ver Regra A1a).
	
	\section{Estado Resolvido}	
		\mysubsection{} Só é tomado em consideração o estado do quebra-cabeças após este se encontrar em repouso e o cronômetro ter sido parado.
		\mysubsection{} O quebra-cabeças pode estar em qualquer orientação ao final da resolução.
		\mysubsection{} Todas as peças do quebra-cabeças devem estar totalmente fixas a este, na posição devida.
		\mysubsection{} Um quebra-cabeças está resolvido quando todas as partes coloridas forem reconstruídas e todas as partes estão alinhadas, dentro dos limites especificados abaixo:
			\mysubsubsection{} Para cada duas partes adjacentes (por exemplo, duas camadas paralelas e adjacentes de um cubo) do quebra-cabeças que estejam desalinhadas além do limite descrito na Regra \ref{sec:lim-desalinhamento}, o quebra-cabeças é considerado como faltando um movimento para ser resolvido.
			\mysubsubsection{} Se nenhum movimento adicional é necessário para levar o quebra-cabeças ao seu estado resolvido, ele é considerado resolvido sem qualquer penalidade.
			\mysubsubsection{} Se um movimento for necessário, o quebra-cabeças é considerado resolvido, com uma penalidade de tempo (+2 segundos).
			\mysubsubsection{} Se mais de um movimento é necessário, o quebra-cabeças é considerado como não resolvido (DNF).
		\mysubsection{} \label{sec:lim-desalinhamento} Limites de desalinhamentos aceites para os quebra-cabeças:
			\mysubsubsection{} Quebra-cabeças em formato cúbico: no máximo 45 graus.
	
	
	\section{Incidentes}	
		\mysubsection{Incidentes incluem:}
			\mysubsubsection{} Execução incorreta dos procedimentos da modalidade, seja pelos oficiais ou pelos competidores.
			\mysubsubsection{} Interferências ou interrupções nas instalações (por exemplo, falta de energia, ativação de alarmes).
			\mysubsubsection{} Mau funcionamento do equipamento.
		\mysubsection{} Se um incidente ocorrer, os juízes devem determinar um procedimento imparcial e apropriado.
		\mysubsection{} Se um incidente ocorrer durante uma resolução, a organização pode conceder a um competidor uma tentativa adicional, substituindo a tentativa durante a qual o incidente ocorreu. O competidor deve solicitar verbalmente ou por escrito ao juiz no momento do incidente, antes de terminar a tentativa original, para poder beneficiar de uma tentativa adicional. Essa solicitação não garante ao competidor uma tentativa adicional.
			\mysubsubsection{} Se for concedida a um competidor uma tentativa adicional, esta deve ser embaralhada usando-se um embaralhamento diferente. Esse embaralhamento deve ser gerado usando-se a versão oficial atual do programa de embaralhamento da WCA.
			\mysubsubsection{} Se um competidor receber qualquer tentativa adicional, as tentativas numeradas normalmente devem ser realizadas primeiro, e tentativas adicionais realizadas depois. Os resultados das tentativas adicionais devem substituir as tentativas numeradas que as causaram, por ordem crescente.
			\mysubsubsection{} Quando não é claro se um incidente deve resultar numa tentativa adicional, pode ser atribuída ao competidor uma tentativa adicional provisória que será apenas utilizada se mais tarde se verificar que uma tentativa adicional era apropriada.
		\mysubsection{} Decisões sobre um incidente podem ser auxiliadas pela análise de vídeos ou fotografias.
	
	\section{Resolução em Velocidade ("Speed Solving")} \label{sec:resolucao-velocidade}
	
		\mysubsection{Resoluções em velocidade devem seguir o procedimento seguinte:}
			\mysubsubsection{} A equipe de organização tem que estabelecer limites de tempo para tentativas e/ou rondas.
				\paragraph{} O tempo limite padrão por resolução é de 10 minutos, mas a equipa de organização pode anunciar um limite maior ou menor.
				\paragraph{} Limites de tempo cumulativos podem ser aplicados (por exemplo, 3 tentativas com um tempo limite cumulativo de 20 minutos). O tempo decorrido num resultado DNF conta para o tempo limite cumulativo.
				\paragraph{} Para cada ronda, qualquer tempo limite deve ser anunciado antes que a ronda comece, e não deve ser alterado após o seu início. Mudanças têm que ser feitas a critério do Delegado da WCA, que deve analisar cuidadosamente a justiça da alteração.
				\paragraph{} O competidor deve terminar cada resolução dentro do tempo limite. Se um competidor atingir o tempo limite numa resolução/ronda, o juiz pára a resolução imediatamente e registra o resultado como DNF. Exceção: Vários Cubos Vendado.
				\paragraph{} Uma resolução é considerada como tendo atendido ao tempo limite se e somente se o resultado final, depois da aplicação de quaisquer punições, for menor do que o tempo limite. Exceção: Vários Cubos Vendado (ver Regra H1b1).
			\mysubsubsection{} Se o tempo limite para uma resolução for maior que 10 minutos, um cronômetro manual é usado para medir o tempo.
				\paragraph{} Para modalidades com inspeção, o uso de um Cronômetro Speed Stacks tem de ser usado em conjunto com um cronômetro manual. Para modalidades sem inspeção, onde o competidor é esperado que exceda 10 minutos, o uso de um Cronômetro Speed Stacks é opcional.
				\paragraph{} Se um tempo medido pelo cronômetro Speed Stacks estiver disponível, deverá ser esse o tempo registrado. Caso contrário, o tempo do cronômetro manual é o tempo registrado.
			\mysubsubsection{} Um competidor que participa numa modalidade deve ser capaz de cumprir as exigências dessa modalidade. Um competidor não deve competir à espera de um resultado de DNF ou a um resultado intencionalmente mau. Penalidade: Desqualificação da tentativa (DNF) ou desqualificação da modalidade, a critério da organização.
	
		\mysubsection{Embaralhamento:}
			\mysubsubsection{} Quando chamado para uma ronda, o competidor entrega o seu quebra-cabeças, no estado resolvido, para o embaralhador e espera na Área de Competidores até que seja chamado para competir.
			\mysubsubsection{} Um embaralhador embaralha o quebra-cabeças de acordo com as regras da WCA.
				\paragraph{} Para Square-1, a organização pode colocar um objeto fino no quebra-cabeças para prevenir movimentos acidentais de serem aplicados antes do início da tentativa. Se esses objetos forem usados, têm que ser anunciado antes do início da ronda.
			\mysubsubsection{} O competidor não pode ver o quebra-cabeças desde que este começa a ser embaralhado até que se inicie a fase de inspeção.
				\paragraph{} O embaralhador coloca uma cobertura sobre o quebra-cabeças embaralhado, de forma a que seja impossível a qualquer competidor ou espetador ver qualquer parte do quebra-cabeças. A cobertura deve permanecer sobre o quebra-cabeças até ao início da inspeção/resolução.
			\mysubsubsection{} Ao receber um quebra-cabeças do embaralhador, o juiz deve inspecioná-lo rapidamente para assegurar que foi embaralhado. Em caso de dúvida, o juiz contata o embaralhador, que faz uma verificação detalhada.
				\paragraph{} A organização pode necessitar que os embaralhadores tomem medidas adicionais para garantir que realizaram o embaralhamento correto.
			\mysubsubsection{} O juiz posiciona o quebra-cabeças sobre o Tapete numa posição arbitrária e certifica-se de que esteja completamente coberto.
				\paragraph{} Ao competidor não é permitido que solicite uma orientação específica e o juiz não deve influenciar a orientação em que coloca o quebra-cabeças no Tapete baseado no que conhece ou espera do estado do quebra-cabeças.
				
		\mysubsection{Inspeção:}
			\mysubsubsection{} O competidor pode inspecionar o quebra-cabeças no início de cada resolução.
				\paragraph{} O competidor tem um tempo máximo de 15 segundos para inspecionar o quebra-cabeças e iniciar a resolução.
			\mysubsubsection{} Antes de o competidor iniciar a resolução, o juiz coloca o cronômetro Speed Stacks a zero e prepara o cronômetro manual para medir o tempo de inspeção.
				\paragraph{} Quando o juiz considerar que o competidor está pronto, o juiz pergunta "PRONTO?". O competidor tem que estar pronto para iniciar a resolução dentro de um minuto após ter sido chamado. Caso contrário, o competidor desiste da tentativa (DNS), ao critério do juiz.
				\paragraph{} O competidor inicia a tentativa ao confirmar que está pronto e o juiz destapa o quebra-cabeças e inicia a cronometragem da inspeção.
			\mysubsubsection{} O competidor pode pegar no quebra-cabeças durante a inspeção.
				\paragraph{} O competidor não pode aplicar movimentos durante a inspeção. Penalidade: desqualificação da resolução (DNF).
				\paragraph{} Se as peças do quebra-cabeças não estiverem totalmente alinhadas, o competidor pode alinhar as faces, assegurando que os desalinhamentos estejam dentro dos limites da Regra \ref{sec:lim-desalinhamento}.
				\paragraph{} O competidor pode colocar a zero o Cronômetro Speed Stacks antes de começar a resolução.
				\paragraph{} Para Square-1, se estiver definida a utilização de um objeto fino pela organização, o competidor tem de remover esse objeto do quebra-cabeças durante a inspeção.
			\mysubsubsection{} No final da inspeção, o competidor coloca o quebra-cabeças sobre o Tapete, em qualquer orientação e posição.
				\paragraph{} O quebra-cabeças não pode ficar sobre o Cronômetro Speed Stacks. Penalidade: de tempo (+2 segundos).
				\paragraph{} Quando o tempo de inspeção atingir 8 segundos, o juiz diz "8 SEGUNDOS".
				\paragraph{} Quando o tempo de inspeção atingir 12 segundos, o juiz diz "12 SEGUNDOS".
			
		\mysubsection{Iniciando a resolução:}
			\mysubsubsection{} O competidor usa os dedos para tocar na superfície elevada de sensores do cronômetro Speed Stacks, com as palmas voltadas para baixo do lado do cronômetro mais próximo para o competidor. Penalidade: de tempo (+2 segundos).
				\paragraph{} O competidor não pode ter contato físico com o quebra-cabeças entre o período de inspeção e o início da resolução. Penalidade: de tempo (+2 segundos).
			\mysubsubsection{} O competidor inicia a resolução certificando-se de que a luz do Cronômetro Speed Stacks está verde e, então, retirando as suas mãos do Cronômetro Speed Stacks (iniciando-o desta forma).
				\paragraph{} O competidor deve iniciar a resolução dentro de 15 segundos após o início da inspeção. Penalidade: de tempo (+2 segundos).
				\paragraph{} O competidor deve iniciar a resolução dentro de 17 segundos após o início da inspeção. Penalidade: desqualificação da resolução (DNF).
				\paragraph{} Se um cronômetro manual estiver a ser usado, o juiz inicia a contagem assim que se inicia a resolução.
			\mysubsubsection{} Punições de tempo para o início da resolução são cumulativas.
			
		\mysubsection{Durante a resolução:}
			\mysubsubsection{} Enquanto estiver a inspecionar ou a resolver o quebra-cabeças, o competidor não pode comunicar com ninguém para além do juiz. Penalidade: desqualificação da resolução (DNF).
			\mysubsubsection{} Enquanto estiver a inspecionar ou a resolver o quebra-cabeças, o competidor não pode receber assistência de ninguém ou de nenhum objeto além da superfície. Penalidade: desqualificação da resolução (DNF).
	
		\mysubsection{Finalizando a resolução:}
			\mysubsubsection{} O competidor finaliza a resolução largando o quebra-cabeças e parando o cronômetro Speed Stacks. Se um cronômetro estiver a ser usado, o juiz pára-o assim que o competidor fizer isto.
				\paragraph{} Se um cronômetro manual está a ser usado como único marcador de tempo, o competidor finaliza a resolução soltando o quebra-cabeças e notificando o juiz de que terminou a resolução. O juiz pára a contagem de tempo assim que o competidor fizer isto.
				\paragraph{} Quando um cronômetro estiver a ser usado como único marcador de tempo, o sinal padrão do competidor consiste em soltar o(s) quebra-cabeças(s) das mãos e colocá-las na superfície, com as palmas voltadas para baixo. O competidor e o juiz podem acordar outra notificação apropriada antes do início da tentativa.
			\mysubsubsection{} É responsabilidade do competidor parar o cronômetro Speed Stacks corretamente.
				\paragraph{} Se o cronômetro Speed Stacks parar antes do fim da resolução e mostrar um tempo abaixo de 0,06 segundos, a resolução é substituída por uma resolução adicional. O competidor perde o direito à resolução adicional se o juiz determinar que o cronômetro foi parado de propósito.
				\paragraph{} Se o cronômetro Speed Stacks parar antes do fim da resolução e mostrar um tempo de 0,06 segundos ou maior, a resolução é desqualificada (DNF). Exceção: se o competidor conseguir demonstrar que o cronômetro Speed Stacks teve um mau funcionamento, ele pode receber uma resolução adicional, segundo o critério do juiz.
			\mysubsubsection{} O competidor deve soltar totalmente o quebra-cabeças antes de parar o cronômetro Speed Stacks. Penalidade: de tempo (+2 segundos).
			\mysubsubsection{} O competidor deve parar o cronômetro Speed Stacks usando ambas as mãos, colocadas planas sobre os sensores e com as palmas para baixo. Penalidade: de tempo (+2 segundos).
			\mysubsubsection{} O competidor não pode tocar ou mover o quebra-cabeças até que o juiz o tenha inspecionado. Penalidade: desqualificação da resolução (DNF). Exceção: Se nenhum movimento foi aplicado, uma penalidade de tempo (+2 segundos) pode ser dada ao invés do DNF, a critério do juiz.
			\mysubsubsection{} O competidor não pode colocar a zero o cronômetro Speed Stacks até que o juiz tenha anotado o resultado na folha de resultados. Penalidade: desqualificação da resolução (DNF), a critério do juiz.
			\mysubsubsection{} O juiz determina se o quebra-cabeças está resolvido. Este não pode fazer movimentos ou alinhar faces ao examinar o quebra-cabeças. Exceção: Para Clock, o juiz normalmente terá que pegar no quebra-cabeças para verificar ambas as faces.
			\mysubsubsection{} Em caso de disputa, nenhum movimento ou alinhamento pode ser aplicado ao quebra-cabeças até que a disputa seja resolvida.
			\mysubsubsection{} Punições de tempo referentes à conclusão da resolução são cumulativas.
			
		\mysubsection{Registrando resultados:}
			\mysubsubsection{} O juiz comunica ao competidor o resultado.
				\paragraph{} Se o juiz verificar que o quebra-cabeças está resolvido, este diz "OK".
				\paragraph{} Se o juiz aplicar alguma penalidade, este diz "Penalidade".
				\paragraph{} Se o resultado for DNF, o juiz diz "DNF".
			\mysubsubsection{} O juiz anota o resultado na folha de resultados.
				\paragraph{} Se alguma penalidade for aplicada, o juiz anota o resultado original mostrado no cronômetro Speed Stacks, juntamente com quaisquer penalidades. O formato deve ser "X + T + Y = F", em que X representa a soma das punições de tempo antes/no início da resolução, T representa o tempo apresentado no cronômetro Speed Stacks, Y representa a soma das punições de tempo durante/depois da resolução, e F representa o resultado final. Se X e/ou Y forem 0, o termo é omitido (por exemplo, 2 + 17,65 + 2 = 21,65, ou 17,65 + 2 = 19,65).
			\mysubsubsection{} O juiz e o competidor têm que ambos verificar o resultado registado e assinar (ou colocar as suas iniciais) a folha de resultados para reconhecer que o resultado está correto, completo, devidamente formatado e facilmente legível. Isto termina a tentativa.
				\paragraph{} O competidor não deve assinar uma tentativa na folha de resultados antes que o juiz tenha registado o resultado final da tentativa. Se um competidor assinar (ou marcar) uma tentativa antes de se ter iniciado, ou antes que o juiz tenha apontado o resultado, este desiste da tentativa e o resultado é considerado DNS.
			\mysubsubsection{} Quando a folha de resultados de um competidor numa ronda estiver completa, o juiz entrega-a ao anotador de resultados.
			\mysubsubsection{} Segundo critério, um incidente ou penalidade causada pela inexperiência de um novo competidor pode ser substituída por uma tentativa adicional.
	
	\section{Resolução Vendada}	
		\mysubsection{} É seguido o procedimento comum da Resolução em Velocidade, como descrito na \autoref{sec:resolucao-velocidade} (Resolução em Velocidade). Regras adicionais que se sobrepõem aos procedimentos correspondentes do \autoref{sec:resolucao-velocidade} são descritas em seguida.
			\mysubsubsection{} Não há período de inspeção.
			\mysubsubsection{} O competidor fornece a sua própria venda.
		\mysubsection{} Iniciando a resolução:
			\mysubsubsection{} O juiz coloca o(s) cronômetro(s) e pergunta "PRONTO?". O competidor deve estar pronto a começar a tentativa dentro de um minuto após ser chamado, caso contrário este desiste da tentativa (DNS), segundo critério do juiz.
			\mysubsubsection{} O competidor usa os dedos para tocar na superfície elevada de sensores do cronômetro Speed Stacks, com as palmas voltadas para baixo do lado do cronômetro mais próximo para o competidor. Penalidade: de tempo (+2 segundos).
			\mysubsubsection{} O competidor não pode ter contacto físico com o quebra-cabeças entre o período de inspeção e o início da resolução. Penalidade: de tempo (+2 segundos).
			\mysubsubsection{} O competidor inicia a resolução retirando as suas mãos do cronômetro Speed Stacks, iniciando-o e começando a resolução.
				\paragraph{} O competidor destapa o quebra-cabeças depois de ter iniciado o cronômetro Speed Stacks.
			\mysubsubsection{} Se um cronômetro manual for usado para além de um cronômetro Speed Stacks, o juiz inicia-o no momento em que o competidor inicia a resolução.
			\mysubsubsection{} Se um cronômetro manual estiver a ser usado como única forma de medir o tempo, o competidor coloca as suas mãos na mesa (em vez de no cronômetro Speed Stacks). Após o competidor confirmar a sua prontidão, este começa a resolução ao levantar a cobertura do quebra-cabeças. O juiz inicia o cronômetro manual assim que o competidor iniciar a resolução.
		\mysubsection{} Fase de memorização:
			\mysubsubsection{} O competidor pode pegar no quebra-cabeças durante a fase de memorização.
			\mysubsubsection{} O competidor não pode fazer qualquer anotação física. Penalidade: desqualificação da resolução (DNF).
			\mysubsubsection{} O competidor não pode aplicar movimentos ao quebra-cabeças durante a fase de memorização.
		\mysubsection{} Fase vendada:
			\mysubsubsection{} O competidor coloca a venda para iniciar a fase vendada.
			\mysubsubsection{} O competidor não pode aplicar movimentos ao quebra-cabeças antes de ter colocado totalmente a venda.
			\mysubsubsection{} O juiz deve assegurar-se de que há um objeto opaco entre o quebra-cabeças e o rosto do competidor enquanto ele estiver a resolver.
				\paragraph{} Em todos os casos, o competidor deve usar a venda por forma a que sua visão do quebra-cabeças ainda estaria claramente bloqueada se o objeto opaco não estivesse no caminho.
				\paragraph{} Por defeito, o juiz deve posicionar o objeto (por exemplo, uma folha de papel ou cartão) entre o quebra-cabeças e o competidor enquanto ele estiver usando a venda.
				\paragraph{} Se o juiz e o competidor combinarem anteriormente, o competidor pode escolher posicionar ele mesmo o quebra-cabeças atrás de um objeto apropriado (por exemplo, uma estante de partitura, a superfície da mesa) durante a fase vendada.
			\mysubsubsection{} O competidor não pode olhar para o quebra-cabeças em nenhum momento durante a fase vendada. Penalidade: desqualificação da resolução (DNF).
			\mysubsubsection{} Até aplicar o primeiro movimento no quebra-cabeças, o competidor pode remover a venda e retomar a fase de memorização.
		\mysubsection{} Terminando a resolução:
			\mysubsubsection{} Quando estiver usando o cronômetro Speed Stacks, o competidor finaliza a resolução soltando o quebra-cabeças e parando o cronômetro.
			\mysubsubsection{} Quando estiver a ser usado um cronômetro manual, o competidor finaliza a resolução colocando o quebra-cabeças na superfície e avisando o juiz de que terminou a resolução. Nesse momento, o juiz pára o cronômetro.
			\mysubsubsection{} Se não estiver a tocar no quebra-cabeças, o competidor pode remover a venda antes de parar o cronômetro. Ele não pode tocar no quebra-cabeças até ao fim da resolução. Penalidade por tocar no quebra-cabeças: desqualificação da resolução (DNF).
	
	\section{Resolução com uma mão}	
		\mysubsection{}É seguido o procedimento comum da Resolução em Velocidade, como descrito no Artigo A (Resolução em Velocidade). Regras adicionais que se sobrepõe aos procedimentos correspondentes do Artigo A são descritas em seguida.
			\mysubsubsection{} Durante a resolução, o competidor só pode usar uma mão para tocar no quebra-cabeças. Penalidade: desqualificação da resolução (DNF).
			\mysubsubsection{}  Se um defeito no quebra-cabeças ocorrer, e o competidor escolher repará-lo, este terá que fazer essa reparação usando apenas a mão usada na resolução. Penalidade: desqualificação da resolução (DNF).
			\mysubsubsection{}  Se um defeito no quebra-cabeças ocorrer, e peças dele entrarem em contato brevemente com outras partes do corpo do competidor de forma não intencional, isso não é considerado como tocar no quebra-cabeças, segundo o critério do juiz.
			\mysubsubsection{} Durante a resolução, assim que o competidor tocar no quebra-cabeças com uma mão, não pode tocá-lo com a outra mão. Penalidade: desqualificação da resolução (DNF).
	
\end{document}